2名學生認於旺角堵路 官指有悔意延至月底判刑候索報告

去年5月27日，有示威者於旺角登打士街一帶聚集反對港區國安法，17歲中六男生及19歲浸大女生在旺角一帶馬路擺放膠籃及摺枱等雜物，早前承認一項公眾地方造成阻礙罪。裁判官鄭念慈不接納被告行為對交通影響輕微，形容是典型的堵路行為，考慮到二人坦白認罪，有悔意，將索取社會服務令及感化報告，案件後至本月31日判刑。

被告為17歲劉姓中六男生及19歲浸大女生李 ，二人於去年5月27日下午2時許在旺角登打士街35號外馬路中心，放下兩個膠籃和一張槢枱，導致一輛輕型貨車被阻，當場被捕。

裁判官鄭念慈不接納辯方指，被告行為對交通的影響輕微，形容是典型堵路行為，考慮到兩人坦白認罪，將索取感化及社會服務令報告，但強調仍開放所有判刑選項。裁判官將案件押後至 3 月 31 日判刑，期間兩人以原有條件保釋。

期間兩人以原有條件保釋

好在唔洗還押

鄭念慈=支那狗

去年5月27日有市民發起反對國歌法示威，警方當日拘捕逾百人。事隔半年，兩名學生被指在旺角用膠籃、摺枱，或站在馬路上堵路，被控在公眾地方造成阻礙罪，兩人今日在九龍城裁判法院承認控罪，裁判官鄭念慈下令先索取感化及社會服務令報告再作判刑，明言不排除判處監禁，其間准許二人繼續保釋候判。